\section{Famille  \index[noms]{, Frederick\_III} /  \index[noms]{, Sophia Amelia}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1630_I1631}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Frederick\_III  \index[noms]{, Frederick\_III}} naquit le \textit{mercredi 18 mars 1609}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de Christian\_IV  \index[noms]{, Christian\_IV} \textit{[12 avr. 1577 - 28 f\'{e}vr. 1648]} et de Anne Catherine  \index[noms]{, Anne Catherine} \textit{[26 juin 1575 - 29 mars 1612]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Sa m\`{e}re, Anne Catherine  \index[noms]{, Anne Catherine} \textit{[26 juin 1575]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 29 mars 1612}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 3 ans.
Son p\`{e}re, Christian\_IV  \index[noms]{, Christian\_IV} \textit{[12 avr. 1577]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 28 f\'{e}vrier 1648}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 38 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{dimanche 09 f\'{e}vrier 1670}, \`{a} l'\^{a}ge de 60 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Sophia Amelia  \index[noms]{, Sophia Amelia}} naquit le \textit{vendredi 24 mars 1628}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de ... \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}poux, Frederick\_III  \index[noms]{, Frederick\_III} \textit{[18 mars 1609]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 09 f\'{e}vrier 1670}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 41 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mardi 20 f\'{e}vrier 1685}, \`{a} l'\^{a}ge de 56 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1630_I1631.tex}{}{}
\par
Le \textbf{jeudi 01 octobre 1643}, Frederick\_III  \index[noms]{, Frederick\_III}\textit{[18 mars 1609]}, \^{a}g\'{e} de 34 ans, \'{e}pousa Sophia Amelia  \index[noms]{, Sophia Amelia}\textit{[24 mars 1628]}, \^{a}g\'{e}e de 15 ans.
Ils eurent 5 enfants : Christian\_V  \index[noms]{, Christian\_V} \textit{[15 avr. 1646 \footnote{.} - 25 ao\^{u}t 1699 \footnote{.}]}, Anne Sophia  \index[noms]{, Anne Sophia} \textit{[1647 \footnote{.} - 1717 \footnote{.}]}, Frederica  \index[noms]{, Frederica} \textit{[1649 \footnote{.} - 1704 \footnote{.}]}, George of\_Denmark  \index[noms]{, George of\_Denmark} \textit{[02 avr. 1653 \footnote{.} - 28 oct. 1708 \footnote{.}]} et Ulrica  \index[noms]{, Ulrica} \textit{[1656 \footnote{.} - 1693 \footnote{.}]}.
\clearpage
